【內幕】特首辦新聞主任之死真相（有新聞處內部電郵）

代朋友post，聽講新聞主任嘅死唔係外界猜測話佢知道咗內幕或督灰被殺，而係死者喺特首辦工作期間因為辦公室欺凌同上司不公平對待所以自殺。新聞處處長同埋其他高層對同事嘅死表現得極之冷漠。

佢話知道唔少巴絲都喺新聞處做，但唔方便係度留言，佢整咗個匿名問卷俾大家填，希望知情人士可以報料：

上一次幫佢post都係關於新聞處嘅高層，佢哋高層欺壓同事有前科：
【極可惡】政府新聞主任俾高層逼聯署撐警

新聞處內部電郵會稍後post，喺大家報料後，我會喺度公開內容，佢話與其等垃圾高層改變不如俾我post上來大家討論好過。

推

P 牌就算啦

有就 post , 冇就收皮，bye

Push

新聞處處長4月4號俾所有職員嘅內部電郵，內容係話處長知道同事嘅死會影響大家，請大家保持健康。

Dear Colleagues,

It is with deep regret that we have today learnt of the sad death of our former colleague and friend Samuel Tam. We have reached out to his family to extend our deepest sympathies and will render all possible assistance.

Tragic news such as this may affect colleagues in different ways. Please stay healthy.

May Samuel rest in peace.

Yours,
Rex
DIS

想知更多

跟住就有個總新聞主任殺出嚟回覆處長封email，話佢做咗主管多年覺得同事嘅身心健康先係最重要嘅，今次發生呢件事，新聞處應該由外人徹底審查件事，避免悲劇再發生。

DIS,

The news has saddened us all. Working in this department for over 20 years and as a unit head for over 10 years, good staff management is always key to helping colleagues cope with work stress. Against this background, I am obliged to tell you that the department’s grade management (from decision-making to operational arrangement), especially in recent years, should asap undergo a thorough review (covering interviews with at least staff rep or any colleagues who wish to voice their views) by an outsider who has no role in staff promotion. A fair and just assessment by a third party on the department’s grade management will definitely help boost staff morale and improve work efficiency. And most important of all, prevention is better than cure. Therefore, before the next tragedy happens, I now formally write to you to demand for such a review so that we can put an end to any existing problems and put in place better measures to ensure staff benefits - in particular mental health - are of the department’s top priority.

While I have planned to resign next year, I am most happy to stay for a year or two should the review require my input and work. Colleagues’ well-being always tops my agenda.

Katherine Kwong
CIO/DM

cap 圖都冇？得篇文是但寫都得啦

佢冇比我
問問先

跟住副處長梁潤芝就搶先處長回覆咗Katherine，佢話大家都唔明Katherine噏乜，又話現有機制已經足夠，現時部門應該集中抗疫喎。

Some PrSs have called me regarding this email. Although they are not quite clear of what Katherine was pointing to they suggested using the DCC mechanism to gauge colleagues‘ views in due course. They understand that currently the Department has to focus its effort on fighting against the virus.

Sent from my iPhone
Christine IC LEONG

佢話知道唔少巴絲都喺新聞處做，但唔方便係度留言，佢整咗個匿名問卷俾大家填，希望知情人士可以報料：

暫時以上三封email都似真

啲英文好好，似政府中人

我個friend 無send cap screen 俾我，我問咗但宜家都仲未覆我。

我信D emails，有埋署名咁有guts⋯⋯
辦公室欺凌可大可小
喺政府呢個體制下，呢D壓力有乜唔可能？

Sorry 完全揾唔到我個fd Cap 圖俾我，雖然我係P牌狗，但啲email係真嘅。

佢曾經同死者共事過，所以事發當日情緒好唔穩定，以佢同死者嘅做嘢經驗唔明點解會有人針對佢，死者做嘢有能力，亦好少有是非。

我有同佢講過有咩直接同部門主管講，佢話啲人信唔過亦唔會理，所以想透過連登等自己人爆料，就可以真相大白。

我都明白呢件事真係佢地內部問題，所以都係幫得幾多得幾多，希望大家明白。

Push
Katherine

睇哂啲email，覺得佢都算係好人

巴打你個名

究竟咩嘢可以逼到一個人賠錢辭職然後自殺
總新聞主任,高級新聞主任,新聞主任(二)呢班同事應該唔可以置身事外
希望你地問心無愧

最新個電話表係無新聞主任(二)

如果用中文名search新聞主任(二)，仲係顯示佢做特首辦，所以佢喺唔喺特首辦真係無人知。

幫推 垃圾新聞處

因為知道太多機密，所以畀中共⋯⋯

推！

終於揾到佢，但係佢唔肯Cap Screen，話會睇得到係邊個部門，就會揾到佢。（雖然我唔明喺email system 點睇得出，我assume outlook 嗰啲版面係一樣樣，不過我信佢啲email係真)

同埋佢想多謝大家，新聞處啲垃圾高層已經睇到呢個post，同事間開始討論，希望大家用條問卷link報料，宜家收到幾個回覆，但未夠料喺度公開。

報料link:

依粒花生要推

佢又俾咗封新嘅email我，係Katherine 寫俾副處長 內容好長唔Summarize 喇

DD1,

I understand that the email is not intended for me or for all. Hope this can clear colleagues’ concerns why I have not - as usual - responded to it swiftly.

Before deciding my next step which hinges very much on the management’s response, I would like to highlight the following:

a. The underlying problem, in my humble opinion after years of observations, lies in the existing grade management system as well as the attitude/performance of grade manager(s) in human resource management and handling staff concerns in recent years. WHO and HOW are the crux of the problems. DCC has been in existence for years and forms part of the grade management system. If DCC - usually chaired by a DD - is good enough for gauging staff views, all colleagues in ISD should be working happily and there should be no tragedies - be they fatal or not, physical or mental. Are colleagues happy and have they gained satisfaction from work?

b. IOs have been asked to and trained to be able of multitasking. The grade manager(s) are in the COVID-19 battle. Non-directorate IO colleagues are also in the same battle. If we (or I as I cannot represent other IO colleagues to speak) are able to perform more than one task at one time as we having been doing all along, I trust the grade manager(s) - who have been appointed to lead the some 300-strong department because they are supposed to be more knowledgeable, more capable, more talented than other IOs - should have no problem in handling news issues and staff crisis at the same time.

c. Focusing on COVID-19 fight is important, but the loss of a colleague - the cause of which was reported to be related to work stress and the news has been extremely devastating to many, if not all - is equally or even more important. Staff really matters. Press secretaries cannot accomplish all their tasks without the full support of SPO colleagues who are not press secretaries’ subordinates, and the ISD management will not be able to present their deliverables to the senior echelon without the concerted efforts of the department’s IO and non-IO colleagues.

As I handled two staff cases relating to work stress in the last 10 years - both in the same team, my experience tells me that staff issues should be attended to seriously and promptly. COVID-19 should not hinder our powerful, capable grade leaders from showing their courage and determination in arranging an independent evaluation - which I am not aware of any such exercise on the directorate’s management performance in recent years at least - immediately to fix problems and make improvements, aiming to rebuild staff’s trust and confidence, and to boost the record-low workplace morale promptly. Colleagues are under performance review annually by the management, so I do not see why the grade manager(s) and the grade management system cannot be put under scrutiny by a third party once every two years from 2020. Colleagues have been pushed to keep pace with times, take up numerous training courses and even work in multidisciplinary mode, I strongly believe that colleagues would like to know whether our grade manager(s) have kept themselves abreast of the times by a biennial health check of the grade management system.

We are all living and working in the 21st Century, not Qin Dynasty when there was only one voice. Grade manager(s) and staff are on equal footing when it comes to labour issues. It is time for a check and see whether our managers adhere to good people management practices.

Katherine

就退休, 所以敢講野, respect

IO 文筆不嬲都好好。

While I have planned to resign next year, I am most happy to stay for a year or two should the review require my input and work. Colleagues’ well-being always tops my agenda.

We are all living and working in the 21st Century, not Qin Dynasty when there was only one voice. Grade manager(s) and staff are on equal footing when it comes to labour issues. It is time for a check and see whether our managers adhere to good people management practices.

屌佢我英文唔好, 但我只係見到佢話入面個升職制度有問題. 要得外人插手就即係有人隻手遮天要其他人做狗先有得升.
重有就係要 d staff 做超出正常既 workload 先講得出 multi tasking.
但係真係睇唔出有欺凌 ...

push

如果個個政府高層都好似Katherine咁就好喇

加入twitter未啊你班仆街

呢個要推

食下花生先

政府入面多唔多katherine 呢類敢言既人？定大部份都甘心做狗...

港共政府邊有好人

我都覺得算係咁

佢自己都話下年諗住走，拚死無大害

高層今次仲想點樣包裝件事呀

Katherine
政府需要呢類人 可惜又有幾多個gut

呢個post要推啦

capscreen 好危險 唔好逼人比
過相有record send 去personal email有record 手機影相會影到其他野

上到 CIO 已經係 IO grade 最高級，呢啲係真正官到無求品自大

又係上面啲廢AO

欲蓋彌彰

講離講去都係關升職同工作壓力事，唔係職系獨有

同美劇既劇情差唔多 知得太多只有死人可以守到秘密

關於升遷自殺既話
又點會resign完先自殺呢

成個office都藍得我一個黃
做薯仔既
我又何嘗唔想補錢走
奈何生活迫人
唯有唔出聲唔和應
罷下工都已經極限

推 仲有無內情？

工作上比人針對?

又如果升唔到，點解要賠錢走?

無一個無辜架

啲emails就真既

我明喇 唔會再叫佢cap

此帖必火

Agger

d英文

咁樣爆katherine個名出黎 唔怕秋後？

冇實質證據 就唔好出嚟啦
當你帶風向 完

我幫po咋

火你老母大陸用語

推呀

講野有骨
咁

火你老母

人地話明下年 / 下下年 resign
驚閪咩

推，照而家咁睇，分明係用情緒威迫人自殺

外國好多呢d case

D高層殺左人完全冇悔意，d扑街殺人犯唔可以比佢地走得甩

咁爆既post 竟然冇人推

.....:

得罪講句，政府啲人咁得閒，唔欺凌下屬又有咩做

佢封email話resign唔係retire
應該長糧都冇打算要
所以咁勇猛

respect

up

push
辦公室欺凌真係好仆街

推多次

推！唔可以俾佢死得不明不白

推到放完假回覆

Salute

2019 教識大家,

講暴力既年代真係唔好受委屈就自殺

想死都起碼隊冧左令你想死既人先

做到CIO呢個位都冇被同化，仲咁夠pot，佩服！

加油

Katherine

真 橫掂都想死
做咩唔同害死你個個人攬炒

如果我死 我一定去同班狗攬炒
死都死得有價值

以為有國安殺人真相

lm

屈機wo Katherine. Respect.

此地無銀三百兩

佢一定知到大陰謀先咁

呢啲叫有交帶定傻豬？

Katherine係正常人嘅做法，有同事出事，所以需要independence inquiry。而其他人就典型港共做法，不查不問扮無事。

Independent*

新聞署上上下下努力spin.
唔spin就唔係新聞煮飪喇

其實做到咁高級嘅人多數都無乜同情心，私人公司都係咁。

但係做私人公司轉工易好多，無乜野為人工都會轉下，我諗好多公務員係唔捨得份糧所以先死頂，（戴返頭盔）不過我又未做過都唔應該亂comment。

同意係正常人應做嘅事
死咗人都唔願出聲嗰啲正仆街

你條link都唔知會唔會收集ip address
連登留言唔好?
傻左??

Respect
好多高層就退休都唔會出聲
或者根本唔care
想睇膠層點覆
睇下可以幾敷衍涼薄

打政府工鐵飯碗
大家開開心心好黎好去咪算
咁都要搞職場欺凌cls
肯定好唔開心先會又賠錢又跳樓

屌，政府新聞署好黑暗

內幕！

做政府工，仲呻咩精神健康

唔求財就求氣架啦

咁快有人上黎解畫想spin去辦公室欺凌，睇黎單野唔細

仲未好睇到點樣辦公室欺凌法...... 幾封email都係講時候處理only

TUI

政府膠層

推！好憎啲old seefood 似老賣老，欺壓啲細去証明自己既存在價值

多謝Katherine為同事發聲，雖然佢講明就退休，但今時今日肯講人話、為同事講說話嘅人好罕有。respect

加油！！！！
吳志森條片都解釋咗
接觸到文件係無乜可能
不過一定係工作問題
賠錢走人

不過quit咗自由啦 輕生好可惜

返政府工都要欺凌人，睇嚟返政府都真係唔做實事嫁喎，咁鬼得閒

推到班仆街高層仆街啦

有無link?

Katharine 有實力驚閪

Tui

政府啲人咁撚得閒，唔恰鳩下屬有咩做呀

客觀咁講，任何工作環境，如果令到一個員工自殺，當然有檢討嘅需要啦！

就算退一步，員工可能有多少自身情緒或者其他問題（呢個只係為咗討論而作嘅假設，無意對死者不敬），負責任嘅工作環境，都需要有某啲保護性嘅機制，去照顧關心一下同事啦！

香港競爭大，企業個人都面對好大壓力，我明白… 但依家講緊嘅僱主唔係咩中小企業喎！而係全港全大僱主，而且資源不缺嘅政府呀！仲要係接近權力中心嘅範圍添！

竟然仲有老屎忽走出嚟維護現有制度，拒絕考慮檢討！ 其實講到尾，都係唔想俾人批評，現時有人做得唔夠好啫！DKLM ！

我覺得大家keep住懷疑係正確
港共無咩做唔出

不過今次似係
個主任因為工作不愉快屋企跳樓輕生

條片嘅重點係
一、屋企人話佢工作不愉快+賠錢走 >
工作問題大到要即刻走

二、份機密文件應該係林奠寫 最多幾個人有接觸
新聞主任個grade未到咁高

三、主任job duty係要同記者溝通
套佢地會問咩問題
幫手度新聞稿，點回應
官員見記者 附近企嗰啲就係

要人做狗先有得升都算欺凌啦，上級對下屬搾壓喎。呢啲讀過下書嘅人係用喜歡用權力欺壓㗎

po 內部電郵未呀

我都識朋友IO辭職走，佢話啲老闆唔睇你，真係玩到你謝，最慘冇咁易調走，隨時第時撞見番又繼續做腦細，變咗班IO全部唯命是從，擦鞋嘅擦鞋，全部圍威喂

唔知搞緊咩，推左先

cap 圖 再 p 走啲自爆位好難咩

欺凌個概念係唔適用於工作環境，欺凌係應用係一啲應該失保護既群體，例如學生。出嚟做嘢無人係會被特別保護。

唔好話政府啦 好多私人既大公司咪又係咁

睇掌權個個人係咩風格囉 只能咁講

辭咗職已經唔算職員，所以無事，close file

Lm

聽劉細良介紹過特首辦，死者個位應該唔會接觸到機密文件

成班狗官

出邊一般都可以東家唔打打西家，但一心諗住入去做過世嗰啲點？除咗死忍咪就係埋堆囉

忍唔掂嘅覺得有能力咪劈炮，頂唔順嘅咪就好似呢位特首班主任咁囉

成個港共政府嘅問題

熟悉的pattern

係悲劇未發生之前 未有反送中之前 政府收集民意嘅機制根本失效 唔好話改 連review 都唔會review
話用現有機制 叫市民寫信 搵監警會

本身入去做公務員就係諗住穩打穩扎排櫈仔都有得升 但好似 Katherine 話齋 原來Staff Management board 充斥着大話 擦鞋仔 好難唔令人心灰意冷

屌 負評錯sor

但外國case有啲都有得賠

留名砌真相

留名

屌，到底有邊間公司高層唔仆街
唔係欺凌就壓榨
返工就係因為啲戇鳩高層，忙撚到閪咁，見到呢個post 真係火都嚟。

俾咁多錢你做公務員你做到逼死人？

啲狗官出嚟回應未

推一推

電郵明顯政府中人style

香港獨立

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

政府好少senior 夠膽咁講野，佩服，尊敬

好少，高層霸權好常見，尤其AO

如果係有份見到電郵內容嘅人就知真定假

之前有朋友入去做，一開始就調去狗務處，好快就辭職

偶有聽聞唔少ao 都有情緒問題

不過係office 失控發癲鬧人 掃枱 掉野 侮辱下屬果種

少年得志 唔代表唔需要比返基本尊重人

大部分基本尊重都冇

幾時有班垃圾高層個樣睇下？

Focusing on COVID-19 fight is important, but the loss of a colleague - the cause of which was reported to be related to work stress and the news has been extremely devastating to many, if not all - is equally or even more important.

or even important... 好感動

佢嘅英文可以做範文

咁隻手遮天嘅咩？

但係AO好似大權力好多

Google咗梁潤芝，不了

處長好J好多

真係相由心生

係真係有料先至好

IO 雖然冇 AO 咁勁，但以前都係有料之人擔當，新聞官新聞官，細細個都聽過呢個名，但97收番之後中共根本唔信呢班人，IO 職系唔畀人搞係冇可能，唔係駛乜搞乜鬼自宮發言人

個職系一畀中共搞，離不開都係用高壓揸你春袋嗰啲拿渣招，加埋林奠呢個惡毒老細，頂唔順尋死真係極有可能

我聽過有人話性格冇缺陷都唔會入正苦做

Touch wood 如果Katherine最後出咗事嘅，大家就知咩事同幾黑暗

所以public都還好嘅....

推呢個

無諗過做公務員都會俾人逼害

睇個樣唔似係好人

聽講正苦好撚多精神病臭八婆上司
有朋友做稅局，個八婆上司日日逼害，印哂啲email出嚟，每隻字圈，情人節唔俾放工要同佢開會，盤數計完又計，又屆佢計錯。佢忍撚咗4年quit 咗返Big 4 做 真係屌佢老母

依家係典型政府內部嘅做法 有返咁上下嘅同事應該都知道

係 真 根本班高層9成都係有病/性格有缺陷
大家真係唔好講死者做政府工都要做到咁樣呢d說話 政府d人先係玩得最盡 因為好多人都唔會quit/唔敢玩大佢

係 識個AO fd平時斯斯文文，但佢間唔中會無啦啦Post ig講幾十句粗口 屌架巴士遲到 屌塞車 屌架小巴慢 係屌哂人地18代果隻

姐係有p牌就唔信，冇p牌就信

屌 唔係掛 我隨口up咋
收住納稅人玩$明爭暗鬥?
班5 6 70後唔係真係on9到咁呀

鳩蛇

睇錯咗9成有性病

其實大公司一樣咁垃圾，做到忍唔到就轉工，間公司最多喺你辭職後做個exit interview問你點解走。老老豆豆，都辭咗職，個個都唔會講真話，男人老狗俾人玩唔通仲唱通街咩，自己都要面喇。

欺凌

有無諗過本身班「天之驕子」個格都閪開

of course not, because she is playing a part of this cover-up spin show.

英雄所見略同

真係人材就唔會甘於做AO俾人綁手綁腳啦
狗先會做

幫推

沉冤待雪

你如果有機會睇到較高層次嘅內部文件，你會覺得呢啲好濕碎

推先

Any update?!

推唔想再見到夾公仔機係熱門

好撚囂張，正如做sales 見到d閪客咁對待你
新入職有d閪得黎好似fg 咁幼稚
以前做政府見識過

竟然係堅料

Pish

仲好有guts

multitasking個度串到

不如你google下職場欺凌先啦

仲要係鐵飯碗都要賠錢走加自尋短見

rip

圖都冇張學人出post..

我都唔明玩呢啲嘢啲人係咩心態

講真做鳩務員嘅，收撚咗份人工，做好自己本份，收工返屋企撚賓周咪算數囉

係都要做埋啲陰濕嘢去搞鳩自己啲同事
做嘢又唔見佢哋拿手
捉字蝨陰鳩人奶袋底就咁出盡力

係呀，蘋果出咗報導

有巴打開咗Post

蘋果 ： 特首辦內部電郵外洩上連登後 新聞主任再逐一反駁副處長只理抗疫不理同事生死

佢寫自己係resign？
舊制公務員福利咁好，又做咗咁多年，咁都resign，可能真係頂唔順grade management所以走...好佩服佢發聲講人話

Katherine好夠薑，肯撐下屬
正常old seafood下年退休都唔9理啦

Katherine同死者唔同department，唔知欺凌事件或者不便置喙都合理嘅

cls公司

屌你老母臭西，人地稍後post你都等唔切

趕住去幫你老豆老母守靈？

死剩種